# Курсовой проект 2 #

This source for Educational Only

### Задание ###

Написать сервер и 2 типа клиента. На сервере работает синхронизированная очередь из N сообщений. Идет прием сообщений и отправка клиентам одновременно по TCP протоколу.

Если очередь не заполнена, то сервер каждые K секунд посылает UDP пакет "Жду сообщений" в локальную сеть. Если клиент 1-го типа получает этот пакет, то отправляет по TCP сообщение (время T обработки сообщения, длина случайной строки, случайная строка) . После отправки сообщения клиент засыпает на время T. Строка случайной длины и время T - генерируется случайно, максимальная длина строки и интервал времени задается через константы. Как только очередь заполняется, то сервер перестает слать UDP оповещение.

Если в очереди есть сообщения, то сервер посылает каждые L секунд UDP пакет "есть сообщения" в локальную сеть. Клиент 2-го типа получив такой UDP пакет устанавливает соединение с сервером и получает по TCP от сервера сообщение со строкой. Обрабатывает T секунд(просто спит) и только после сможет опять получать сообщения. Как только очередь опусташается, то сервер перестает слать UDP оповещение.

Кол-во клиентов 1-го и 2-го типа может быть неограниченно.
Сделать make-файл для сборки сервера и клиентов. Реализовать сервер и клиенты на языке С. Использовать компилятор gcc. Стандарт языка С99. Результаты работы разместить на сайте git-репозитория (bitbucket.org, github.com и т.д.). Пригласить преподавателя на сайте git-репозитория в качестве редактора ресурсов для проверки результатов.

Допускается написание сервера на Java, а клиентов на С.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
